(禁飲管專家)綠色和平街頭募捐 自動轉帳捐款年期竟長達7981年

街頭募捐注意！環保團體「綠色和平」（Green Peace）在街頭募捐時不收現金，要求捐款者以信用卡或授權銀行轉帳捐款，有捐款人欲一次過捐$200，豈料捐款人士之後卻收到銀行信件，指他已授權每月向綠色和平轉帳$2000元捐款，捐款限期更遠至9999年，事主戲言捐款期竟長達7981年、至死也不能停止，形容「信錯了綠色和平」！

有捐款人在社交平台分享「奇遇」，事主透露，上月行經新蒲崗匯豐銀行分行外，遇上環團「綠色和平」在街頭募捐，當時事主打算一次過捐$200，但對方卻指不收現金，又指活動是與匯豐銀行合作，需填表格過數一次性捐$200，事主不虞有詐，即時提供戶口號碼填寫表格。

豈料，事主早前收到一封「自動轉帳確認書」，指他同意每月自動轉帳$2000予「綠色和平」，而有關指示的到期日更是9999年12月31日。

事主形容，是次在街頭認捐是一個「教訓」，指「信錯咗」，因而無端被每月扣費，時間更長達7981年，又笑指自己不會那麼長命！

「綠色和平」回憂TOPick的查詢時確認曾向事主募捐，並嘗試聯絡當事人了解具體情況，再作跟進，發言人承認街頭籌款時，只接受信用卡或銀行轉帳，不涉現金捐款，且每一筆捐款皆謹慎處理；而籌款大使在招募會員時，均會與捐款者確認每月捐款金額，並簽署相應的電子授權書，以便轉帳。

發言人又指出，因捐款人士每月捐款屬定期性，故在授權程序上，不會設定指定到期日或結束日，而不同銀行對於沒有設定指定到期日或結束日的轉帳授權通知，均有不同設定，強調捐款者若有意停止或更改捐款時，可隨時致電或電郵至「綠色和平」。

匯豐銀行則回應表示不會評論個別事件，但銀行會提醒客戶，透過商戶設置直接付款授權指示時，需認真核對詳情，確保有關指示準確無誤；而銀行會根據商戶發出的指示，設置直接付款授權，並通知客戶確認，成功設置直接付款授權指示，如客戶遇上問題，可聯絡銀行處理。

留低既係一份心意

當時事主打算一次過捐$200，但對方卻指不收現金，又指活動是與匯豐銀行合作，需填表格過數一次性捐$200

Indefinite啫

同證監會講啦

仲信班友俾錢嘅就抵撚死啦

為左環保
捐多少少都要架啦

長線投資嚟
啱架啦，支持環保，香港人喺要盡一分力

死左唔緊要，最緊要係捐錢

我都有中過伏 果時岩岩讀完書窮到仆街
老豆仲要生緊cancer 就走又未走咁
同果條街邊女女傾過話咩留個電話比我幫你搵工
又安慰下我咁
小毒撚比女厄下厄下就簽左張野

果時講到明只捐一次100蚊
跟住我半年後有一個月好撚肯定自己冇碌過卡
但係比信用卡公司罰左遲交費（破處）

果下即時打上去*聯合國*屌佢先幫我cut
自此以後發誓永不理會任何慈善機構

呢d機構講衰d= 合法化高級乞丐
果d街邊*義工* 賤撚過d健身hardsales

健身都叫買到產品
呢d純送錢比ngo高層

幾舊水好似好少咁
但果時周圍同親戚朋友借錢幫老豆搞身後事
自己都節衣縮食緊
仲要咁撚樣比人厄

你老母我個信用評級如果因爲咁樣比人扣左半分
我都唔知你點樣賠返比我

果時我記得都有即刻響高登開過post
好多巴打都o哂嘴唔係好信咁
但事實就係佢地十年黎都係咁做

都唔知班*義工*係味有得分佣

嗰啲唔係義工嚟㗎，係外判工，每做成一單捐款有佣金收 佢哋嘅行政費好高，所以到最後都唔知有幾多錢真係去幫受助人

寫銀碼後面冇畫線再比啲sales 加個零 ？

每月捐2000支飲管比佢地啦

捐你老母 我自己都搞唔掂仲要捐錢幫人？

環保行為嚟
每月填少張紙
依家大約慳咗九萬幾張紙

其實真係同呃人差唔多，有fd做過

其實環保撚成日叫人捐錢比佢地 佢地拎黎做d乜

要用信用卡每月捐錢，班企街先有佣收架
所以理由多多咁拒絕你一次捐款

其有。。 ngo 係生意

9999年 200蚊 買唔買到一粒沙

班仆街做問卷知你冇信用卡就會stop 有的話就捉住你捐款

無得取消o既咩